美國：中國崛起再次成為霸主

美國《波士頓環球報》網站5月18日刊登《結識新盟友，迎接新世界》一文稱，過去500年來，稱霸世界的是大西洋國家，這段漫長的歷史階段現在結束了，東亞國家將重新獲得其曾經擁有的霸主地位。無論美國還是其他任何人，都將因此扮演新的角色。

文章稱，隨着21世紀的來臨，中國似乎即將擔負起全球領導責任，他們對待世界的方式與美國大不相同。但中國人並不鼓勵其他國家效仿適合中國的制度，他們認識到，任何政治制度都植根於本國土壤。在后大西洋時代，各大國將認識到，沒有哪種社會組織形式從本質上比其他形式更高級。此類看法與美國有根本不同。美國認為美國的制度是最棒的，並要求其他國家跟着學，其他任何大國都沒有這種想法。

文章又稱，中國不會像美國這樣建立一支遠征型軍事力量。中國有了外交與經濟的雙重實力，中國人可以達到美國人靠槍炮和炸彈沒能達到的目的，中國人不像美國這樣熱衷於打擊和入侵其他大洲的國家。歐美大國衰落后出現的世界可能會容納較少的個人自由，但也會更加和平。

又稱美國走向衰落的進程加速了，特朗普總統傾向於增加軍費開支，推進海外戰爭，同時縮減外交隊伍。這種政策對任何國家來说都不太明智，對美國而言尤其如此。美國力量的真正源泉並非“世界上最強大的軍隊”，而是一個國家因為建立在機遇、創新、多元、開放和自由的基礎之上而獲得的天然吸引力。喪失這些吸引力，美國就喪失了最重要的戰略資産。現如今，美國不僅在喪失資産，更在積極主動地破壞自己的資産。

屌你老母美國又係度捧件假想敵迫自己友整外星科技

臭閪支那賤種
雌性臭閪支那賤種最適合做雞

支那促進人類進步

諗起蘇聯

,

.

呢d報紙係咪大陸人係老細？

Trump: 仆街唔夠軍費, 國會快啲批錢

嘻嘻，等我大中國屌柒你班連登仔

中國收購左幾多海外傳煤

點解突然標份波士頓環球報出黎？新聞界你老幾呀？

。

再次？ 有成為過咩

機遇、創新、多元、開放和自由係建立於強大軍事同美元地位

古中國

影響力僅限於東亞

捧高D，又可以加軍費

又中國堀起
成班共產黨後代領住綠卡講英文

全世界都幫大陸打J

左膠摧毀人類文晨

屌，篇野其實只係想屌特朗普。

其實係咁吹中國天下無敵有嘜意思？
好多嘢有眼睇

係班大陸仔未放棄要湧去拎綠卡前美國都係世界霸主

事實是中國用極快速度崛起（人類歷史最快）

心寒都正常

確定最快唔係工業革命嗰陣嘅歐洲？

利物浦幾時重奪英超？

工業革命至少100年
歐洲當時已經稱霸大西洋
勁多航海，國力已強盛
中國講30年前講緊既是咩
自己google 下圖片
窮撚到仆仆仆街
落後到仆仆仆街

30年

包尾升到第2

實屬人類歷史最撚快的發展

呢句不是我講

是英國教授講

最快應該係二戰後既美國

由一個 孤立主義 既國家, 變成超級大國, 全世界一半國家都係佢盟友/手下

最快唔係日本？二戰俾人打到仆街，唔駛30年就彈返起

美帝又想加軍費

無美國,日本食屎啦

二戰前 既日本是東亞強權, 可以同 美國/蘇聯 抗衡

家陣既日本 最多只係經濟比較發達, 但勢力遠遠不及 二戰前

呢個係擁有十三億勞動力同東亞最大沖積平原既獨裁國家用絕後式發展應得既實力

我想知這間報社的莫後金主是邊個？

只係其他國家停滯不前甚至倒退姐
其他國家又因為地域或資源問題難以更進一步
自然係中國穩定政制後爬返佢地頭架喇
始終中國地大資源多爬頭係必然
慘在係俾共狗亂鳩咁浪費破壞透支國家既本錢

綠卡同中国護照俾你任揀，你會揀中国護照？

按比例的確係大陸快d

我記得日本經濟泡沫爆破前，美帝都係咁吹奏日本，吹到上天咁濟

係咪呀？
大陸係由世界不入流爬到當今世界頂尖水平嘅50%左右
而工業革命嗰陣嘅歐洲係由???爬到當時世界頂尖水平嘅幾百%

美國一戰前已經勁到仆街 只係佢唔同世界玩姐 一戰嗰時同盟同協約打左好多年都分唔出勝負 美國一加入德國就收皮